排隊黨屢爆衝突 驚動警方介入

排隊黨屢爆衝突 驚動警方介入

要聞

【本報訊】近年南亞排隊黨盛行，屢因爭頭位、插隊等問題惹衝突，驚動警方到場調停。台灣樂隊五月天將於香港舉行演唱會，有市民本周日（25日）凌晨在尖沙嘴通利琴行外通宵排隊輪候期間，遭孟加拉排隊黨打傷，南亞排隊黨引起的治安問題令人關注。
去年年底台灣歌手周杰倫演唱會加場門票售票前夕，亦有市民排隊時疑被南亞排隊黨插隊，出言干涉時被兩名南亞漢恐嚇及揮拳襲擊，警方事後將他們拘捕。

今次五月天的演唱會更驚動警方到售票現場戒備，維持秩序，警方指會在可能出現破壞社會安寧或有罪行發生的情況下介入。

尖沙嘴通利琴行外，南亞排隊黨疑無按指示排隊仍獲派籌，一度引起混亂。

議員促加銷售渠道

警方呼籲巿民聽從主辦單位指示，而主辦單位或受聘售票機構亦應視乎排隊情況及實際人流，及早安排足夠的保安人員或相關職員維持秩序。

對於警方介入，立法會保安事務委員會委員、民主黨林卓廷表示關注，他指演唱會售票是商業活動，雖認同警方在發生傷人等刑事罪案時介入，但認為主辦機構及售票單位有責任處理好開售秩序等問題，建議相關機構改進銷售方法，如增加網上銷售渠道等。

■記者李晟謙

相關新聞

歌迷：一日唔改善系統都買唔到
要聞 2小時前

核對成本高 實名制擱置
要聞 2小時前

18歲男認扮少女呃買飛錢
要聞 2小時前

歌迷手挽手防排隊黨五月天門票開賣 又死機又炒飛
要聞 2小時前

其實要警方守住
香港本土fans咁有毅力咁排
比南亞打尖點都唔爽

所以香港永久性居民應該要有槍權

因為周邊嘅國民都入侵緊每個地方